Mathematics Question Paper

Multiple Choice Questions

Q1. The last day of a century cannot be
	[A] Monday	[B] Wednesday	[C] Tuesday

Q2. Present ages of Kiran and Syam are in the ratio of  5 : 4 5:4 respectively. Three years hence, the ratio of their ages will become  11 : 9 11:9 respectively. What is Syam s present age in years?
	[A] 28	[B] 27	[C] 24

Q3. The sum of ages of  5 5 children born at the intervals of  3 3 years each is  50 50 years. Find out the age of the youngest child?
	[A] 6 years	[B] 4 years	[C] 3 years

Q4. The present ages of A,B and C are in proportions  4 : 7 : 9 4:7:9. Eight years ago, the sum of their ages was  56 56. What are their present ages (in years)?
	[A] 16,28,36	[B] 16,30,40	[C] 16,28,40

Q5. Kiran is younger than Bineesh by  7 7 years and their ages are in the respective ratio of  7 : 9. 7:9. How old is Kiran?
	[A] 25	[B] 24.5	[C] 23.5

Q6. Six years ago, the ratio of the ages of Vimal and Saroj was  6 : 5 6:5. Four years hence, the ratio of their ages will be  11 : 10 11:10. What is Saroj age at present?
	[A] 15	[B] 16	[C] 17

Q7. Which of the following is not a leap year?
	[A] 1200	[B] 800	[C] 700

Q8. A man is  24 24 years older than his son. In two years, his age will be twice the age of his son. What is the present age of his son?
	[A] 23 years	[B] 21 years	[C] 22 years

Q9. What day of the week does May 28 2006 fall on
	[A] Sunday	[B] Monday	[C] Tuesday

Q10. The calendar for the year 2007 will be the same for the year
	[A] 2017	[B] 2018	[C] 2019

Q11. The average age of a class of  22 22 students is  21 21 years. The average increased by  1 1 when the teacher age also included. What is the age of the teacher?
	[A] 48	[B] 43	[C] 44

Q12. A is two years older than B who is twice as old as C. The total of the ages of A, B and C is  27 27. How old is B?
	[A] 10	[B] 9	[C] 8

Q13. Today is Monday. After 61 days, it will be
	[A] Sunday	[B] Monday	[C] Saturday


Fill in the Blanks

Q1. What is 25*25?	______________


True/False

Q1. "x is at most equal to 9" is written mathematically as x < 9. (T/F)	 ______________
